<resources>
    <string name="app_name">Practica_3_Alberto_Rodriguez</string>
    <string name="mispelis">Mis Películas</string>
    <string name="titulo">LOS\nVENGADORES</string>
    <string name="sinopsis">SINOPSIS\n</string>
    <string name="argumento">El dios asgardiano exiliado Loki se encuentra con El Otro,7​ un líder de una raza extraterrestre conocida como los Chitauri. Llega a un trato con ellos; a cambio de recuperar el Teseracto, una fuente de poderosa energía de potencial desconocido, el Otro le promete a Loki un ejército con el que pueda subyugar a la Tierra.\n\nNick Fury, director de la Agencia de espionaje S.H.I.E.L.D. y su teniente, la agente María Hill, llegan a un centro de investigación remoto donde se empieza una evacuación inmediata de las instalaciones y donde el físico Dr. Erik Selvig está liderando la investigación del Teseracto. Inesperadamente el cubo abre un agujero de gusano, permitiendo a Loki llegar a la tierra. Loki consigue robar el Teseracto y utiliza su cetro para lavar el cerebro a Selvig, a un par de agentes y a Clint Barton, quienes huyen con él.\n\nEn respuesta al ataque, Fury decide reactivar la Iniciativa Vengadores. La agente Natasha Romanoff es contactada por Coulson, quien le informa que Barton ha sido secuestrado y la envía a Calcuta, India a reclutar al Dr. Bruce Banner para que los ayude a rastrear el Teseracto a través de sus emisiones de radiación gamma, mientras, Coulson visita a Anthony \"Tony\" Stark en la Torre Stark para entregarle una revisión de la investigación de Selvig y finalmente Fury le informa a Steve Rogers y le asigna la tarea de recuperar el Teseracto.\n\nEn Stuttgart, Alemania, el agente Barton con la ayuda de otros agentes hechizados por Loki, consiguen robar iridio, necesario para construir una máquina que se le encargó construir a Selvig, mientras Loki distrae a S.H.I.E.L.D. con una toma de rehenes donde es capturado por Rogers, Stark y Romanoff. Mientras se escolta a Loki al Helicarrier de S.H.I.E.L.D. aparece Thor intentando llevarlo a Asgard e iniciando una pelea con Iron Man que Steve debe detener y tras enterarse de la situación, Thor se compromete a ayudarlos y los acompaña al Helicarrier de S.H.I.E.L.D. donde Loki es encarcelado en una celda diseñada para desprenderse y estrellarse contra el suelo si es dañada; en paralelo, Banner y Stark intentan localizar el Teseracto.\n\nPronto las discusiones por las diferencias de opinión y egos se intensifican inducidas por la presencia de Loki, especialmente cuando Stark y Banner descubren la fase 2 del proyecto con el Teseracto, que consistía en que S.H.I.E.L.D. lo usara para desarrollar armas de destrucción masiva y que la celda de Loki fue creada para intentar matar a Hulk. Mientras el grupo discute, Barton y los otros agentes poseídos atacan el Helicarrier, dañando el motor 3, causando una explosión que hace a Banner transformarse en Hulk y desactivando otro motor con intención de estrellar el Hellicarrier.\n\nThor intenta detener la destrucción de Hulk enfrentándolo mientras Stark y Rogers repararan y activar el motor 3 antes que la nave se estrelle, al mismo tiempo, Natasha lucha con Barton y lo aturde logrando romper el control mental. Loki se libera atrapando a Thor en la celda y Coulson intenta detenerlo usando una de las arma prototipo, sin embargo el dios lo engaña con una ilusión, lo apuñala por la espalda y arroja a Thor al vacío, quien consigue salir de la celda segundos antes que se estrelle. Hulk por otro lado también cae al vacío, después de atacar a un avión de combate de S.H.I.E.L.D. que le disparaba.\n\nLuego del trágico episodio, el resto del equipo queda muy afectado por la muerte de Coulson. Fury admite que el gobierno deseaba usar el Teseracto para construir armas, pero él consideró que era un poder demasiado peligroso para ser manejado sabiamente y por ello decidió optar por la Iniciativa Vengadores, tras lo cual les pide proteger los ideales en los que Coulson creía y trabajar en equipo. Banner despierta en las ruinas de una fábrica abandonada que destruyó con su caída y gracias al guardia del lugar obtiene algo de ropa y orientación, mientras, Thor se prepara para regresar con el equipo. Clint recupera el conocimiento y menciona a Natasha su intención de acompañarlos para vengarse de Loki. Stark comprende que Loki desea vencerlos públicamente, deduciendo que usará la Torre Stark como escenario por lo que parte al lugar en su armadura medio dañada mientras Steve, Natasha y Barton lo siguen en un Quinjet.\n\nEn la Torre Stark, Selvig prepara el Teseracto y la máquina que construyó para abrir en el cielo un portal suficientemente grande para que crucen las hordas Chitauri. Al llegar Tony a la Torre aturde a Selvig al intentar destruir la máquina y comprobar que es protegida por un campo de energía impenetrable; tras esto, encara a Loki sin que este note como Tony se coloca unas pulseras especiales en sus muñecas, las cuales activan el Mark 7, el prototipo más avanzado de su armadura, cuando Loki intenta matarlo lanzándolo por la ventana hacia el vacío, pero este consigue salvarse activando su nueva armadura y atacando a Loki con su rayo repulsor. Sin embargo el portal interdimensional se abre y la flota Chitauri desciende del espacio, iniciando la invasión de Nueva York.\n\nLos Vengadores, liderados por Steve, intentan proteger la ciudad, pero comprenden que es una misión difícil conforme oleada tras oleada de Chitauris desciende del portal hacia la Tierra hasta que Banner llega y se transforma en Hulk incrementando así el poder destructivo del equipo y permitiendo evacuar a los civiles que están atrapados en el fuego cruzado. Por otro lado, Loki es derribado por Barton con una flecha explosiva y posteriormente recibe una golpiza por parte de Hulk que lo deja en muy mal estado. Natasha consigue llegar hasta el generador del portal, en donde Selvig, ya liberado del control de Loki, revela que el cetro de Loki es la clave para poder cerrar el portal.\n\nLos altos mandos de S.H.I.E.L.D. deciden sacrificar la ciudad y a sus habitantes para poner fin a la invasión lanzando un misil nuclear en el centro de Manhattan, algo que Fury se rehúsa a hacer, sin embargo, no logra evitar que todos los aviones dispuestos por sus superiores despeguen, por lo que advierte a Stark que el avión llegará en tres minutos; Stark intercepta el misil y lo lleva a través del portal hacia la flota Chitauri, el misil detona, destruyendo la armada enemiga y desactivando sus tropas en la tierra, sin embargo, la armadura de Stark colapsa y cae hacia atrás a través del portal segundos antes que Romanoff lo cierre usando el cetro de Loki mientras Hulk lo salva de estrellarse.\n\nCon la Tierra a salvo los noticieros informan sobre el ataque extraterrestre y la intervención de los Vengadores, lo que genera reacciones divididas en la gente, aunque en su mayoría a favor del equipo. Por su parte Nick Fury es reprendido por sus superiores por permitir que Thor se llevase a Asgard a Loki, quien no ha respondido todos sus crímenes contra la humanidad, junto con el Teseracto, además de dejar a los Vengadores moverse sin ser controlados por ellos. Nick responde que no posee la autoridad ni poder para darle órdenes a Thor, además que sus intenciones siempre fueron asegurarse de que el Teseracto estuviera fuera del alcance de la humanidad y que las amenazas provenientes del espacio supieran que la Tierra contaba con protectores poderosos.\n\nLos Vengadores se reúnen en Central Park y se despiden de Thor, quien regresa a Asgard con el Teseracto y Loki bajo custodia, Romanoff vuelve con Barton a S.H.I.E.L.D., mientras Stark lleva a Banner a su Torre para trabajar juntos y Rogers se retira en solitario con su motocicleta. Finalmente, Stark junto con Pepper reconstruyen la torre Stark para transformarla en la futura Torre de los Vengadores.\n\nEn una escena a mitad de créditos, el Otro habla con su amo sobre el fracaso en la Tierra, donde se revela que el líder de los Chitauri no es otro que Thanos y una escena post-créditos,8​ muestra al equipo tras acabar la batalla almorzando en los restos de un restaurante de Shawarma en silencio.</string>
    <string name="hello_world">Esto es del EJ1</string>
</resources>